الدفاع الروسية تكشف عدد المشاركين بالعملية بسوريا
 أعلنت وزارة الدفاع الروسية أن المواطنين الذين سينالون صفة مشارك في العملية العسكرية الروسية في سوريا لن يزيد على خمسة وعشرين ألف شخص وقدمت الحكومة الروسية مشروع قانون حول منح هذه الصفة للمواطنين الروس الذين شاركوا في العملية الروسية داخل سوريا من جانبه أقر مجلس الدوما يوم يونيو حزيران في القراءة الأولى مشروعا حول منح المواطنين الروس الذين شاركوا في العملية العسكرية الروسية في سوريا صفة المشارك في العمليات القتالية وسيشمل القانون الجديد كل من شارك في العملية داخل سوريا اعتبارا من سبتمبر أيلول عام وسيحصل كل من سيشمله القانون على كافة التسهيلات والمعونات الاجتماعية المحددة في القانون الفيدرالي الخاص بذلك وجاء في المذكرة التوضيحية المرفقة بمشروع القانون أن الدولة ستخصص مليون روبل لتغطية قيمة التسهيلات المذكورة أعلاه في   